[Masahiko_Kimura_(1917-1993).jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Masahiko_Kimura_\(1917-1993\).jpg "fig:Masahiko_Kimura_(1917-1993).jpg")
**木村政彥**是一位知名的[日本](../Page/日本.md "wikilink")[柔道家](../Page/柔道家.md "wikilink")。被譽為是史上最強的柔道家，有「木村之前無木村
木村之後無木村」的美譽。

## 生平

16歲時木村政彥即取得柔道四段，18歲時更成為史上最年輕的柔道五段，曾經在[講道館一次擊倒](../Page/講道館.md "wikilink")8名黑帶選手。根據紀錄，在他的柔道生涯當中，僅僅輸過四場比賽而已，而這四場敗戰都發生在他取得三段之前。木村之所以如此強橫，歸功於其特殊的[重量訓練以及持之以恆的鍛鍊](../Page/重量訓練.md "wikilink")。他每天都會作1000次的[伏地挺身](../Page/伏地挺身.md "wikilink")，一天的練習時間超過9小時。

1950年代初期，木村政彥應[力道山之邀請加入](../Page/力道山.md "wikilink")[日本職業摔角聯盟](../Page/日本職業摔角聯盟.md "wikilink")，成為一名職業的摔角選手。但是他在擂台上的戰績和人氣，卻始終比不上力道山。有些報導指出，力道山因為本身是[韓國裔的日本人](../Page/韓國.md "wikilink")，所以他並不希望身為純種日本人的木村戰績比自己好。因此在安排比賽時，並不是相當的公平。

木村政彥之後自組了一個地方性的摔角團體[國際摔角軍隊](../Page/國際摔角軍隊.md "wikilink")(IPWF)，來和力道山的日本職業摔角聯盟相抗衡。之後力道山和木村正式決裂，兩人展開決鬥。這場決鬥在當時的日本造成相當大的轟動，但是根據多年之後雙方當事人的證明，這場比賽是一場黑道、金錢與暴力等黑影壟罩下的假比賽。

最後力道山撕毀賽前的決定，原本應該是平手收場的比賽在力道山的猛烈攻擊之下，木村政彥被KO擊敗。之後IPWF這個團體被日本職摔聯盟合併，但是值得一提的是，IPWF是日本最早引進[墨西哥式蒙面摔角的團體](../Page/墨西哥.md "wikilink")。

木村政彥在被力道山擊敗之後，支持木村的黑社會老大原本無法忍受力道山的囂張跋扈，所以決定要派人暗殺力道山。但是木村政彥否定了這項決定，包括當時有名的空手道家[大山倍達都想要給力道山一個教訓](../Page/大山倍達.md "wikilink")。木村政彥表示總有一天力道山會因為自己的囂張而喪命，果然十年之後，力道山被黑道份子刺殺（1963年，力道山和一名協助他創辦日本職業摔角聯盟的黑社會幫派「住吉會」的首領起了衝突。同年12月8號，當力道山在東京的一家夜店參加宴會時，被住吉會分會「住吉一家」的成員村田勝志刺傷，並被送進山王醫院急救。搶救之後，力道山傷勢並無大礙。但因對自己的身體的過度自信，力道山完全不聽從醫生指示，出院之後，立刻大量飲水、飲酒和食用壽司。一星期後，力道山傷口因細菌感染而再度惡化，並於1963年12月15日因腹膜炎去世。）

1955年，38歲的木村政彥在[巴西以總合格鬥式規則的比賽](../Page/巴西.md "wikilink")，擊敗[艾里奥·格雷西](../Page/艾里奥·格雷西.md "wikilink")。而木村政彥折斷[艾里奥·格雷西手臂的招式](../Page/艾里奥·格雷西.md "wikilink")，從此之後便被改名為「木村鎖」。

1959年，木村政彥再次來到巴西接受[沃爾德瑪·桑塔那的挑戰](../Page/沃爾德瑪·桑塔那.md "wikilink")，這也是他柔道生涯的最後一場正式的公開比賽。這場比賽是一場真實的決鬥，而不是事前安排好的秀。[沃爾德瑪·桑塔那曾經學習過](../Page/沃爾德瑪·桑塔那.md "wikilink")[卡波耶拉和](../Page/卡波耶拉.md "wikilink")[拳擊](../Page/拳擊.md "wikilink")，也曾經打敗過[艾里奥·格雷西](../Page/艾里奥·格雷西.md "wikilink")。但是，最後木村政彥依然獲得比賽的勝利。

1993年，木村政彥因為[肺癌而病逝](../Page/肺癌.md "wikilink")，終年75歲。

## 著作

  - 『スポ－ツグラフィック -柔道教室-』1968年
  - 『わが柔道』1985年
  - 『わが柔道―グレイシー柔術を倒した男』2001年

## 外部連結

  - [木村政彦的紀錄影片](http://budo.blog81.fc2.com/blog-entry-3.html)
  - [木村 V.S. Helio
    Gracie](https://web.archive.org/web/20070904090402/http://ne-ta.com/2006/08/20060815140615.html)

[Category:日本柔道運動員](../Category/日本柔道運動員.md "wikilink")
[Category:日本武术家](../Category/日本武术家.md "wikilink")
[Category:罹患肺癌逝世者](../Category/罹患肺癌逝世者.md "wikilink")
[Category:拓殖大學校友](../Category/拓殖大學校友.md "wikilink")